%
% Autor: Joilnen Batista Leite
%

\documentclass{article}
\usepackage{syntax}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

% \usepackage{polyglossia}
% \setdefaultlanguage[babelshorthands]{brazilian}
% \usepackage[Ligatures=TeX]{fontspec}

% Automata packages
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata, positioning, arrows}

% Hacking pra poder usar syntax package junto com o tikz
\usepackage{etoolbox}
\AtBeginEnvironment{tikzpicture}{\catcode`\_=8}

\usepackage{enumitem}

% Pra mostra codigo fonte
\usepackage{listings}
% \usepackage{listingsutf8}
% Default fixed font does not support bold face
\DeclareFixedFont{\ttb}{T1}{txtt}{bx}{n}{10} % for bold
\DeclareFixedFont{\ttm}{T1}{txtt}{m}{n}{10}  % for normal

% Custom colors
\usepackage{color}
\definecolor{deepblue}{rgb}{0,0,0.5}
\definecolor{deepred}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{deepgreen}{rgb}{0,0.5,0}

% Python style for highlighting
\newcommand\pythonstyle{\lstset{
language=Python,
basicstyle=\ttm,
otherkeywords={self},             % Add keywords here
keywordstyle=\ttb\color{deepblue},
emph={MyClass,__init__},          % Custom highlighting
emphstyle=\ttb\color{deepred},    % Custom highlighting style
stringstyle=\color{deepgreen},
frame=tb,                         % Any extra options here
showstringspaces=false,            % 
inputencoding=utf8,
extendedchars=false,
numbers=left
}}

% Python environment
\lstnewenvironment{python}[1][]
{
\pythonstyle
\lstset{#1}
}
{}

% Python for external files
\newcommand\pythonexternal[2][]{{
\pythonstyle
\lstinputlisting[#1]{#2}}}

% Python for inline
\newcommand\pythoninline[1]{{\pythonstyle\lstinline!#1!}}

\title{\textbf{Lista 2}\\
       soluções}
\author{}

\begin{document}
\maketitle


\paragraph{1}\
\pythonexternal{pysrc/item1.py}
\paragraph{2}\
\pythonexternal{pysrc/item2.py}
\paragraph{3}\
\pythonexternal{pysrc/item3.py}
\paragraph{4}\
\pythonexternal{pysrc/item4.py}
\paragraph{5}\
\pythonexternal{pysrc/item5.py}
\paragraph{6}\
\pythonexternal{pysrc/item6.py}
\paragraph{7}\
\pythonexternal{pysrc/item7.py}
\paragraph{8}\
\pythonexternal{pysrc/item8.py}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{2}{|c|}{Início} & \multicolumn{4}{|c|}{função main()} \\
    \hline
    Passo & Linha & a & b & c & d \\ \hline
    1 & 18 &    &    &    &   \\ \hline
    2 & 11 &    &    &    &   \\ \hline
    3 & 12 & 10 &    &    &   \\ \hline
    4 & 13 & 10 & 15 &    &   \\ \hline
    5 & 14 & 10 & 15 & 20 &   \\ \hline
    6 & 15 & 10 & 15 & 20 & 5 \\ \hline
    7 & 16 & \multicolumn{4}{|c|}{chama função mystery(a, b, c, d)} \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{8}{|c|}{função mystery(a, b, c, d)} \\
    \hline
    Passo & Linha & a  & b  & c  & d  & x & y\\ \hline
    8     & 6     & 10 & 15 & 20 & 5  &   &  \\ \hline
    9     & 6     & 10 & 15 & 20 & 5  & \multicolumn{2}{|c|}{chama função min(a, b)} \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{5}{|c|}{função min(a, b)} \\
    \hline
    Passo & Linha & a  & b & \\ \hline
    10    & 2     & 10 & 15 & if a $ < $ b \\ \hline
    11    & 3     & 10 & 15 & return a \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{8}{|c|}{função mystery(a, b, c, d)} \\
    \hline
    Passo & Linha & a  & b  & c  & d  & x & y\\ \hline
    12    & 8     & 10 & 15 & 20 & 5  & 10 & \multicolumn{1}{|c|}{chama função min(c, d)} \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{5}{|c|}{função min(a, b)} \\
    \hline
    Passo & Linha & a  & b & \\ \hline
    13    & 2     & 20 &  5 & if a $ < $ b \\ \hline
    14    & 4     & 10 & 15 & return b \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{9}{|c|}{função mystery(a, b, c, d)} \\
    \hline
    Passo & Linha & a  & b  & c  & d  & x &  y &  \\ \hline
    15    & 8     & 10 & 15 & 20 & 5  & 10 & 5 & \multicolumn{1}{|c|}{y = 5} \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{9}{|c|}{função mystery(a, b, c, d)} \\
    \hline
    Passo & Linha & a  & b  & c  & d  & x  & y &  \\   \hline
    16    & 9     & 10 & 15 & 20 & 5  & 10 & 5 & \multicolumn{1}{|c|}{chama função min(x, y)} \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{5}{|c|}{função min(a, b)} \\
    \hline
    Passo & Linha & a  & b  & \\ \hline
    17    & 2     & 10 & 5  & if a $ < $ b \\ \hline
    18    & 4     & 10 & 5  & return b \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{9}{|c|}{função mystery()} \\
    \hline
    Passo & Linha & a  & b  & c  & d  & x  & y & \\ \hline
    19    & 9     & 10 & 15 & 20 & 5  & 10 & 5 & \multicolumn{1}{|c|}{return  min(x = 10, y = 5)} \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\

\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
  \hline
    \multicolumn{6}{|c|}{função main()} \\
    \hline
    Passo & Linha & a & b & c & d \\ \hline
    20 & 16 & \multicolumn{4}{|c|}{imprime 5} \\
    \hline
\end{tabular}
\
\
\\
\\
\\

\emph{A função \textbf{mystery} calcula o menor de 4 números comparando os dois primeiros com a chamada da função min,
então os 2 seguintes, os resultados destas duas operações são guardadas nas variáveis x e y, que são comparadados
uma terceira vêz pela mesma função min, resultando assim o menor de 4 números}

\end{document}


